## Филмармония
_(14 июл 2019)_

`#music #madeinsiberia`

Заметка с двухмесячным опозданием :)

История о том, как я попал на сцену филармонии и поучавствовал в концерте Маркелловых Голосов "Made in Siberia".

![Афиша](../image/30-poster.jpg)

Ну буду копаться слишком глубоко и начну поближе - с программирования.

![Гофер](../image/30-gopher.jpg)

Когда-то давно (на самом деле, не очень) я любил программирование и всякие новые технологии
(на самом деле и сейчас их люблю, но по-другому).
В частности язык программирования Go, про который я даже делал techtalk ("технический доклад"?) на работе.
(Кстати, тогда go как-то не зашел, но спустя несколько лет на нем стали писать все. Впрочем ладно).
Помню я делал ещё один доклад про преподавание в университете (или это было уже потом?).
В общем, суть в том, что в результате данной инициативы я был "наказан" тем,
что попал на курс ораторского мастерства Светланы Фоминых,
который организовали у нас на работе.

На этом курсе мы тренировались рассказывать всякие истории,
и одна из моих историй оказалась настолько удачной, что в результате Света пригласила меня (и ещё нескольких моих коллег)
выступить на Шоу личных историй "Истории большого города".
Происходило это в кафе "Ом" и за свою историю я даже получил приз от организаторов в виде футболки.
А ещё на этом шоу выступала Оксана, которая рассказывала историю не помню о чем и замечательно спела песню под укулеле.

И так получилось, что с Оксаной мы пересеклись на одном из следующих шоу историй, когда я снова что-то рассказывал,
а Оксана уже была ведущей (или организатором?).
(Туда меня за несколько дней до этого позвала Света, с которой мы случайно встретились в Академе у пруда с уточками.
Времени на подготовку не было, какой-то особой истории тоже не было, так что рассказал я так, без огонька).

После этого Оксана (которая оказалась весьма талантливым организатором всего и вся)
предложила мне поехать на "цифровой детокс" на Алтай.
А чтобы обсудить детали прийти на Первый хор (под руководством Игоря Борисовича Тюваева),
который как раз недавно появился. 
И как-то я туда пришел и что-то мне вс этом понравилось, что я начал ходить туда снова и снова.
(Помню, первая песня на которую я попал на хоре была "Скользкие улицы",
текст которой я не могу выучить до сих пор.)

А потом мне как-то стало скучно просто петь и я решил попробовать поиграть.
Подошел к ребятам из "оркестра", спросил, не нужен ли им ещё один аккопмониатор.
Ребята согласились и в следующий раз я уже подыгрывал на гитаре "Потолок ледяной" Эдуарда Хиля.
И так это всё хорошо получалось, что Серёга (Миронов) предложил в следующий раз сыграть на гитарах всем вчетвером.
Я сказал, что идея отличная, только 4 гитары это многовато, и предложил принести бас.
С тех пор так и повелось, что в первом хоре я в основном играю на бас-гитаре.

Ну и спустя пару лет игры в хоре (после сыгранных партий Beatles, Queen, Секрет и всех остальных)
ко мне подошел Игорь Борисович и предложил сыграть в филармонии.
Ну разве можно было от такого отказаться?
